\subsection{Démarche}
\subsubsection{Méthode de gestion du projet}

Au sein de l'équipe, nous avons adopté une méthode de fonctionnement agile avec une organisation du projet autour d'un plan IVVQ\@.
Le plan IVVQ a été validé par le client, et résume les caractéristiques principales du projet ainsi que les tests techniques et fonctionnels qui seront réalisés pour assurer le fonctionnement final du projet.


Nous avons décidé de séparer le projet en trois blocs principaux.
Chaque membre de l'équipe est responsable d'un bloc du projet, c'est à dire de la façon dont il va être réalisé.
Toute fonction d'un bloc principal peut être confiée à un autre membre du groupe qui est plus à l'aise avec l'approche technique du problème.


La rédaction des documents de rendu comme celui ci sera réalisée avec le langage \LaTeX.


L'intégralité du code et des documents \LaTeX~sera géré sur GitHub, à l'adresse \url{https://github.com/smallito/PFE}.
Les documents \LaTeX~compilés seront ensuite placés sur le sharepoint.



\subsubsection{Réalisation Technique}

Nous avons séparé le projet en plusieurs parties principales:
\begin{itemize}
\item \textbf{Reconnaissance des caractères}:
Le document doit être analysé afin d'en retirer le contenu textuel.

\item \textbf{Analyse du texte}:
Le contenu textuel du document doit être analysé sémantiquement afin de placer le document dans une ou plusieurs taxonomie. 
Ces informations seront ajoutées aux métadonnées du document.

\item \textbf{Extraction d'informations utiles}:
Le document sera finalement traité par une suite d'analyseurs spécifiques pour en retirer des informations que le commanditaire aura jugé utiles.
Par exemple, on pourra trouver le nom des personnes mentionnées dans ce document, les dates de validité, les signatures, si le document est un faux, \ldots 
Ces informations seront ajoutées aux métadonnées du document.

\item \textbf{Création d'une interface de recherche}:
Une interface de recherche sera ensuite réalisée afin de faciliter l'accès aux documents classés.
La méthode de recherche sera basée sur les informations présentées précédemment.

\end{itemize}




